膊頭有花既象棋撚入 點樣拆依個局

圖中 紅色行先 和佐都係紅贏

綠色點樣反敗到為勝

利申：局外人

補圖 頭先影個張擺得唔好

好難贏喎 仲要紅行先 俾人食曬啲車啦

有人話贏到

唔識

但唔覺得有機會

諗唔到點贏
兵食車 之後綠棋食兵 之後將軍抽車 咁就得番隻卒同帥

利申廢柴

留名睇反勝…

底隻兵食車將軍 無論佢將定車食你兵 你車沉底都將軍抽車 佢冇哂車你自己捉啦 好似係

上士擋一步

屌原來你係綠 咁收得皮真係

殘局一般就係要紅方行先之後要紅方贏

紅一開波將軍抽車仲點輸

講緊綠棋點贏

唔係wo 佢兵食你車 你將軍坐過未冇抽車囉

佢一時間都殺你唔死 你車沉佢底佢收左皮啦

唔係兵抽
係隻車抽

佢兵擋住你隻車仲點抽

綠俾人揪雙車，你捉俾我睇

天仙局

紅車上一格將軍抽車
綠將軍行上一格
紅車食綠車
綠車上去捉紅象
紅象唔可以行開所以只能行將軍/車
綠色可以用車同兵仔將死
行唔行得通？

卒食右車，左車落尾二行，兵回左一步，將向左一步，兵再左一步，卒壓下將軍

打心理戰 or 反枱

我兵左行食你車
你點捉啊

第一種可能
紅車行前一步 將軍 抽綠車
綠車行前再將帥 攝紅車 一樣輸

第二種係用紅兵抽車
咁就綠有機會贏

當紅棋用兵食綠車兼將軍
綠將向左行一格，之後好似贏到

咁如果紅隻車落底將軍抽車，跟住綠將行前一步，紅隻車就食左隻車，咁綠色另外一隻車咪可以即刻沉底將紅色軍？之後如果抽隻相落去，都照贏嫁綠色？

利申：新手

綠色點行都贏

直接綠車將軍

有象仔都冇用

用張圖方向睇啦 綠得2個選擇

1。 頂兵左行食車將軍
咁你有2個選擇
a 將/車食兵 咁結果都係將軍抽車
b 將左走一步避佢 咁佢兵將唔到你 只有車上頂將 但咁將你將下移一步就冇事 同時佢兵會企係你車同佢車中間 你車下步沉底 佢將冇得上行 就輸

2。 頂兵右行食車 呢個你下步走車 之後慢慢捉

痴撚線，捉殘局既邊有對手行先

攝紅車 都死

1B兵行左一步再將

仲有3 佢車上頂將 抽車 但當佢食你車果陣你沉底將 佢就輸

卒一定殺右車，唔係嘅話一落底紅軍必敗。然之後紅車一定唔可以落底，否則一定要調第二隻卒上黎

係wo

我兵食左車將軍啦
仲比你行到一步黎殺我咩
一係走將,一係行車解

咁如果卒殺左右車，跟住左車殺右卒，之後紅色應該點防？

咁我將軍右行一格

紅車將軍抽車
綠將上前
紅車食綠軍
綠車上前將車
紅輸？

正常紅色都用車將軍啦
無得拆

紅抽車既話 綠車沉底將軍
紅車擋 綠卒食士將軍
即刻冇左隻紅車
紅應該第一步係紅兵食右邊隻車先？

留名等睇 deep blue 拆局

我兵左行將你軍

紅兵左食車，將軍
綠將左退，紅兵再逼，綠 點都俾人抽雙車

食完可以攝車去帥隔離

隻紅車咪落返黎頂

紅棋點行先重點 唔食車既咪有得贏

我一走將，等多你一步，右車壓底=win

紅唔犯錯無得輸

綠輸撚咗啦on9，仲有得諗

正路應該係咁,唔係紅棋就輸得

係喎，綠棋根本冇得贏

痴線你想綠贏 紅棋隻行開咪直接飛將囉
邊有得諗紅色點行先然後要綠贏㗎

紅兵食左車先贏到

紅色贏撚硬 我唔撚識捉都知

紅棋將軍抽車
綠車沉底將軍
紅棋車沉底
綠率食士將軍
紅將食士
綠車食紅車
你紅棋得返兩隻兵
綠棋有車
點會唔贏

自膠

紅棋一食車將軍，綠棋局應︰
一係食兵但又會被紅將軍抽車
一係左移但又會被再將局食，之後又係將軍抽車…

紅棋唔係SURE WIN 咩？

車八進一，將5進1，車八平四，車2進9，車四退九，
紅應該贏，多綠一隻兵掛

唔捉象直接將軍

紅卒先行右食車

紅色第一步 將軍

咁隻將軍就會隊上去 咁紅色隻兵就可以食左手邊隻車

咁佢隻車一係食你 一係郁隻卒 之後紅色就贏撚硬

利申 尻up

左車唔好理佢，落去尾二個行

睇錯
無野

食左車點贏
綠將走上一格 紅點走 綠車都沉底將軍

呢個無得輸

睇錯sor

紅兵再逼 綠車沉底將

紅行先真係冇得輸喎

樓主呢個其實係咪殘局for紅棋架

你點走啊
你行右,我兵咪再將過囉
你局住食架

唯快不破

跟住：
車2退2
紅棋得單士相，車又守唔到相，得返一隻過河兵要成3步先將到，好似綠棋已贏

如果綠棋行先紅棋都無得救

綠色一步都冇得行

呢局棋最難睇應該係上一步？

根本唔會比佢行一步
一比佢行就輸

最難睇係綠棋點解會比人逼成咁

其實總之紅殺右車跟本就end game
有得拆既機會就係紅殺左車先

應為綠有得win不如我同捉，
我渣紅行先，輸左既俾對方一舊水

殘局黎架嘛，特登擺出黎唔會有上文

睇睇下，
紅殺右車
綠左車卡相腳，等坐出

btw 呢局係比紅棋反勝既?

點會係殘局呢,咁鬼易
明顯係2條友鬥棋
綠果面比人打成咁都話有得捉
咪比人影上黎笑鳩佢囉

廢柴一問，乜將食唔到兵架咩 點解兵將軍要退

除非紅色行錯一步啦，唔係紅都贏硬

唔退會比人將軍抽車完場
退都係會比人將軍抽車完場

第一步你點行?

綠色贏硬我話既

食左比人抽多隻車

agger, 綠色贏硬 x 2

紅色行邊步都好危

咁盤棋都幾怪

紅兵食左車將軍，之後綠唔會再有得行架喇喎

屌你老味坐出囉，
你等3將後，綠車沉底你食左屎啦

兵三平二 = 紅勝
兵三平四 = 綠勝

紅贏硬
好好奇做咩一隻兵會係兩隻車中間仲未比人食

將5平4，
跟住請

追下post啦，紅兵再將多次咁你點呀

坐出比隻車食？

仲有咩好討論
紅兵左行一格已經玩完

岩岩篤落去呱

走車卡相腳，請出招

車8進1？

橫睇掂睇都係綠贏，隻兵食左右車結果都係一樣

你無雙車士象 車+兵 夠殺啦掛

點解呢綠贏

問翻你紅點贏

兵6平5,將軍

紅 兵食右車
綠 左車食兵
紅 車上 將軍抽車綠已經唔洗玩

又唔答又話贏到

睇完又好似紅贏硬
似係要紅棋贏既殘局

左車當然唔食得兵，左車過河，之後自己諗就會明

再乜撚野將呀，食撚左你隻卒咪得

紅冇得輸

咁如果兵食右車 之後又應該點捉

一開波綠就要比人抽雙車

紅係贏硬

你用車食，用將軍食，你都係會再比紅車將軍抽車，你冇哂兩隻車玩條撚咩

冇野，柒左

點過河呀 隻兵將緊你軍wo

紅上車將軍 再食綠二車 冇得輸

咪比人將軍抽車囉

食右車點將緊我軍

聞撚到陣臭膠味

等緊100蚊

樓主話和局都係紅贏
綠就冇贏既機會了

就算紅兵食完右車
左車過對面第二格 都只會形成和局既局面
綠最多只能和局 贏唔到

紅行先食右邊隻車
綠一定唔會食番隻兵啦（將軍抽車）
之後綠車行番落去
就鸁

咁戰唔戰

紅車落 將軍抽車 綠將上 抽車之後綠車落去尾二行
綠將向左行 紅車將唔死
卒落食士將軍 跟住綠唔犯錯就搞點

如果一黎紅卒食右車 左車直接落尾三食相 將軍
依度兩步 但紅車兩步內回唔到保相 而兩步又將唔死綠色
綠贏

利申象棋新手

你睇下上面先
隻紅兵唔食得

其實綠色點都贏，就算避到上面果獲
雙方都得返1兵1車，但係綠色隻兵已經到底，紅色仲有排行，紅色點走位都唔夠綠色快

紅兵食車
車食紅兵
紅兵行上去
綠色冇乜機會贏

綠色行兩步想點呀

紅兵向左行一格 食左隻車加將軍 仲點玩落去 唔明其實討論緊咩

車八退七

如果紅先上車又點？

紅車要沉底

屌 呢局根本係邊個行先邊個贏
黑先就車落低線就贏
紅先就兵食左車將軍
無論係將軍食兵定係車食兵
下一步都係將軍抽車
黑棋2隻車死晒點捉啊

其實點解仲有得討論

你到底識唔識捉棋
你食兵我車沉底將軍抽車
你已經玩完

我冇話一次過兩步 我意思係紅兩步內回唔到保相 而兩步又將唔死綠色

上將，佢抽右車 我就食佢隻車，佢抽左車 我就直接將軍無棋

屌你行兩步

戰呀，你第一步點行？
綠win呀

連登堆象棋大師話有得捉

紅沉底

綠將食兵坐過紅車仲點會歸心車
梗係沉底將軍抽車啦

隻紅車沈底將軍抽埋隻綠車喎

你比定100先

個約戰我提，我渣紅

正解 完全唔明白d 人仲討論緊咩 其實仲討論緊果d 人究竟小學畢業未

綠車再過一格就話有機

打少左，紅車沉底，抽埋你綠車 GG

你等收100

反正都係諗綠色點贏，點解你紅色唔行埋果步姐

將軍唔食得隻兵

我覺得係假膠

唔食兵 行上一步唔得嘅?

上一格有車睇唔到

行上比車食
行右比兵逼

點戰先?

紅車呀大哥

點樣抽到車 點抽都死

拎隻手指90度向後插，插中佢鼻哥窿，然後刮晒佢入邊啲空氣出嚟

左面有紅車呀朋友

你係唔係假膠

根本假膠黎

紅 100%贏
唔洗講
紅行先100%食曬2隻綠車

黑色點都輸。如果紅兵食左將軍格離隻車，得兩個情況
1. 將軍食兵，之後紅車沉底抽車
2. 將軍行左一格，之後紅兵都行左一格追，會去返第1果個情況

所以點都好，黑車兩隻死哂，紅象一日唔落，一日都冇得飛將，紅色冇得輸

嘩
你D捉法咁新
我完全諗唔到啊,大師
我食左車將軍
逼住你比我將軍抽車架啦

點解你食七我兵我車唔落去將軍抽車？

假膠

你做乜撚野呀
你本身
紅:卒食左車
綠:將食卒

我呢個位要
紅車沉底呀

咪就係
仲要隻車唔係落底先搞笑…

紅第一步唔行車的話，6先有機會贏

原來假膠

睇睇下 好似真係紅贏硬
自隊

太快連登仔load唔到
到紅色行
你想點抽？

紅第一步行兵呀屌你

紅兵一定會先食右綠車，如果唔係，綠會贏
所以紅兵會食左右綠車先，之後左綠車會直行到象側邊，兩步內將死紅色
紅色一定會上士，擋住隻車
上左士之後，綠車就會想食象，但紅車會擋住綠車，之後唸唔到

掛住諗綠點贏

咁紅兵先食右 咁點？ 你點行。請指教

枉我仲咁撚認真睇上面po圖條友嗰幾步
屌！原來鳩嚟

攞隻手豎下豎下隻右車 引佢食右車
佢食左右佢你就上卒食士 將軍
佢將軍食卒 你再用車過河將軍 之後慢慢玩

認真：兵食左車，綠有三個選擇：車食兵、將食兵、坐歪(me2)。
食兵嘅話紅車沉底將軍抽車已贏，坐歪嘅話紅兵再將都係要食，又係紅車沉底。
除非紅棋行梗你可以蟻多嬲死象逼對面上士防飛將，咁咪可以右車沉底囉。

佢隻公郁咗先，假膠咪理啦

你點都死一隻車 紅點都保得住車 然後紅仲要先手 點都迫到你和局啦
和局紅贏呀 衝出後柒

仲想恥笑人
我係你就深潛啦

繼續出招啦高手

正解

行先個個贏
紅先就用兵食左車
之後上車抽第二隻車
綠冇曬兩隻車
紅點行都贏
綠先就落右車將軍
紅落相擋 綠食埋隻相就將死
點解咁撚簡單都可以講到咁多版

我話第一步 紅先食右車 你點樣行

假膠嚟

紅兵食車將軍
綠將坐橫
紅車落底將
綠將坐上
暫時紅方應該上士
綠車衝底將軍
紅落士
綠落卒將軍
應該完

可能仲有其他可能性
不過未諗到

自膠
綠先落右車就將死
唔記得有飛將

咁易都無人破到
1.紅兵食左車，咁綠將就會
a.右一步食你兵或者右車食你兵，咁你紅車沉底就可以將軍抽車
b.綠將左一步避你兵，咁你兵跟住左多一步追將，你車壓住上面條線佢都係要用將/車食你兵，到時你車沉底都係將軍抽車
只可以講殘局既特色係對手後手+可以一步將死你，所以每步都要以將對面軍為主，或者要有辦法避免被一步將死

利申唔識捉

你發雞盲？

紅兵食右車綠色係直接輸左

紅色兵行左行右你都冇棋啦 推多幾步

我呢個起馬死唔去wo

真係笑撚死 回覆好笑好多

綠色考慮下反台

直接打鳩對面
武力解決問題者

唔係話完全冇機
紅兵食車（如果食將隔離個隻）
綠將上行一步
由於之後你會有1步時間將隻車拉落將佢（佢將你唔死）
所以紅帥一定要行右一步，如果唔係拉落一將佢就死， 到時你可以揀將紅帥食士定食隻底線卒，咁就有機平局/贏

如果紅卒食出面隻車
綠將上行一步
局面會比上面少食一隻卒/士
但平局機會都係有
但對面唔失誤多數贏唔到

總之綠色冇得贏啦 煩

第二張圖紅車行上一格啦 仲行去中間？

紅起手兵殺右車個D，人地左車食返你兵，你車沉底將軍抽車好似都係贏

唔好諗行右啦
其實行左
2-3步食曬2隻車

錢解決到嘅問題就唔係問題

有隻車頂住綠將點上呀

我新手 一開始冇諗左
但兵行右都可以迫到和局呀

先手必贏

紅：
1）沉底兵食車，將軍
將軍食兵
紅車篤落 將軍抽車
一車一兵 紅贏

2）沉底兵食車，將軍
將軍左移
兵左移，將軍
綠將軍局住食兵
紅車篤底 將軍抽車
同1

綠：
直接車2隊落底，綠贏

其實唔難

試下入佢中路

係咪正確答案啦

綠將上 死得仲快

呢個post好好笑 紅色都未行 點撚樣折局

你係綠 咁點解要紅色行先
照道理殘局 你應該要知佢行邊步先

首先隻士放番好邊個位先啦屌你

幫人地諗埋

綠贏硬架喎

紅先手 綠係無得贏的
係咪呃錢嘅殘局廢老擺

綠下步卒食士將，你帥上or食卒，你車比佢車食，你咪又係輸

係樓主擺個局引班假膠出黎幽默下姐

殘局一般都係solve紅色嗰邊 所以慣咗係紅行先
綠行先嘅話一步就無棋

Sor
手機回未睇清楚
咁如果紅先手綠色兩隻車實保唔住
一定換左隻紅卒
到時實輸

色弱撚表示分唔到兩邊

先手必勝,冇得搞

紅色先好簡單姐
食車將軍
之後2個case
將軍行左，咁你卒再行左將佢，佢一定要食你卒
到時紅車拉落將軍抽車，綠色得返隻卒實輸
如果佢車食你卒你直接將軍抽車添
所以先手贏

車點會一開頭沉底
緊係兵三平四 將軍
緊著綠帥 只可以 食左隻兵或 帥5平6
但結果都係俾人抽雙車
紅方必勝

象棋

綠卒食士將，紅方冇左隻車，紅方已經輸左一大截

追post啦

紅色行先嬴緊啦, 隻兵食車將軍, 點都俾人抽雙車

話紅先手綠會贏既應該係平行世界度

我覺得難在紅棋點先贏到
紅棋條路冇得擇
一定係車或兵仔
後手就基本睇前手行咩就做咩
紅棋反而好不利

俾人食左車 綠將可以平移避
咁佢就抽你唔到車啦

追post啦 兵繼續追 將局住食兵 點樣唔抽雙車先

屌點解咁都有得討論

如果好似上面d人講將軍抽車，紅方會好快輸

on9

紅色隻車一沉底就玩撚完

好多人都以為可以避得一時, 但有D野真係避唔到一世

呢個POST都引到好多假膠出黎俾大家笑下

上邊張圖一定係新手玩法
話之後綠車平底基本上痴曬線
緊係抽鳩佢相位啦
抽完迫帥平移又有其他野玩

綠車平底俾你自相殘殺都會失車
不如迫相跳開可以飛將或者食相再諗點玩

明知綠車入底人地會跟又點會咁做

追上去再將囉 咁抽唔抽到呀？答啦
屌你老母弱撚智

不過我都留名學野先

紅兵左食車
綠將左一格
紅兵再左迫將軍
綠將上行一格就補到右車

和都當紅贏
紅全心求和咪得
綠無得贏

直接將綠車拉去最底將軍，紅方咪收皮囉

盲生你發現左華點

咁不如紅兵左食車, 右車沉底將軍啦

留名
有冇步數模擬器

無錯，所以紅色行先的話贏硬

紅方行先 隻兵食咗你近將軍隻綠車你都收皮啦 懶勁拉到底

屌你個post好撚好笑
Btw 入獸穴有冇得諗

你指綠色右車沉底將紅軍？
紅兵左食車...已經將緊綠軍，右綠車仲點沉底

拎枝q黎
一棍打對面隻帥入洞就贏硬

咁綠將上行一格做乜鳩?

屌你, 原來玩緊康樂棋

吓你唔係以為玩緊象棋啊麻

點計都係綠贏

紅車一將軍基本上紅就已輸
紅兵食車就仲有得玩

我以為玩緊鬥獸棋咋

你岩, 你可以出返去啦

屌，笑撚死
左面隻紅車已經係上一格...條友仲話綠將上行一格

只要唔諗將軍抽車 兵先食右面隻車 紅輕鬆贏
如果想抽車就輸左了

連登好多象棋尻手

點抽雙車 紅如果用車將 抽車死得重快

可能上面真係有個獸穴俾佢入

啲留言好撚多痴線佬。

永遠只提出自己想像嘅每一步，而唔係考慮所有option，然後就話自己贏左。

有冇追post? 點解用車將? 紅衛兵咁威武洗乜用車先?

佢將軍 綠將座上 食綠車 綠車沉底 將軍紅車頂 綠卒食士 將車 將車食綠卒 紅抽車 請問點將

屌你 兵食車將呀

有條斑馬線/交通橙

因為佢地既世界只係得一條死路

紅車行前一步就入到獸穴 trust me

如果紅兵十平二就有得玩耐啲 跟本有好多步行 廢事打咁多字 人地唔講 唔表示唔識

其實綠色埋伏左隻獅子係附近, 你架車一行前就俾佢咬爆

只有呢步可以博平局/贏

咁多蠢人
定係難分真與假

第一步紅兵食車將軍呢步你地係唔會考慮, 明既

1q打你個將軍入洞

呢個post竟然可以引發世界大戰

你唔覺得好好笑既咩, 我地玩緊鬥獸棋, 不如諗下點攻入佢個獸穴仲好啦

ok u win

講咁多步自圓其說做乜，拗得咁辛苦不如心平氣和一步一步捉啦。
話綠棋贏嘅，到你：

1. 兵7平6。 退車，將軍

講緊綠點和/贏 醒夠未呀

有好多覺得自己係膊頭有花嘅棋手見到個topic就衝入嚟

講緊綠棋永世都冇得玩啊 醒夠未啊

紅棋投降
走相比對面飛將

都唔撚係捉棋，編緊劇

上面講咗紅先手 綠無可能贏到
柒夠未

第一步紅兵食車將軍 你綠點和/贏 你又醒夠未呀?

sor 認真左

除非紅棋鳩行，唔係綠棋點都無可能贏/和到

如果呢局棋唔係以大家用最大努力去贏做前題既話 咁第一步紅色亂行咪會綠贏 咁你討論緊d 咩呀 醒下好無

紅棋贏硬 不服來辯

咁樓主自己講綠有咩情況下會贏/和 你地個個走去講紅冇得輸 做乜鳩

容乜易，自己捉哂2邊，紅棋落象，綠棋飛將，完

等話綠棋贏嘅人回我上個post，想知紅兵退車將軍後佢地會點行。真心想知，可能係我柒左，真係佢地贏

膊頭有花? 菊花呀? 棋手? 我以為佢地當玩緊鬥獸棋咋, 講到綠棋咁惡

反枱

你都痴撚線
紅棋落相、車退一步，車退兩步，車退三步。。。上士，帥坐出。。。。
綠全部都會贏，係咪要討論？

紅色第一步唔行紅兵食車將軍咪得lor, 滿意未?

有人覆未

追post啦
講到口都臭
唯一一個情況就係 綠色先手就綠贏

到你擇骰喇 仲未起到機

不如紅讓綠先行啦, 此po已完

諗唔到點解綠棋必死局

但樓主嘅呢個局是咪必死？
行曬你條路得返隻兵仔

大佬你唔好咁痴線啦 明知輸撚硬都要諗人地紅棋會點樣鳩行
好啦好啦
落相比你食好冇？

佢連睇錯/諗錯棋都冇資格，係理解唔到呢個世界

其實綠棋要贏仲有方法既

係枱底偷偷地塞500蚊收買對手咪得囉

將軍抽車都可以輸架？你唔比捉果個咁樣諗？
既然係問綠有冇機會反敗 你地答埋呀媽係女人既野

紅色緊係將食左既棋拎返黎用放返落去將死綠色

兵食車將軍

之後變化得三種
1.將食兵，車落底將軍抽車

2.車食兵，車落底將軍抽車

3.將平走，兵再將，之後一係1一係2

我真係諗唔到黑棋點反敗為勝

除非咁樣

綠棋撚全部走哂

咁阿媽真係女人呀嘛, 除非變左性
答案上面已經答左, 只要紅先手紅兵食車將軍到最後你綠色冇哂雙車得返單卒可以點玩?

死啦, 我而家把口都臭哂, 我去浪下口先

巴打咁好心機砌仲要影埋相

紅色認輸咪得

除非紅棋行梗你可以蟻多嬲死象逼對面上士防飛將，咁咪可以右車沉底囉。

真棋手

死棋都可以拗到10頁

綠棋原來真係必死
等我仲信有得救

樓主本身都想睇拗頸先開姐

如果紅方隻兵唔食左車而食右車就黑贏
紅兵6平7食黑車
黑車4進7捉紅相
紅相無得走 因為飛將

呢個時候紅方隻兵走太遠 將唔死黑方
紅方上士亦都無用

如果紅方第1步車沉底就更加on9
黑將行前 紅車抽黑左車
右黑車沉底將車 紅車退到帥格離擋
黑卒進1食士 變左紅方比人抽車

所以結論係黑方可以贏 因為上面太多on9第1步唔食黑左車

咪就係 邊個行先邊個贏
連登好多人扮識棋

1. 紅車將軍 > 將軍上下避走到紅色唔郁隻車

2. 紅兵食右綠車 > 左綠車過河到相旁逼走相
> 相走就飛將 將軍
> 相唔走就食相 將軍

3. 紅兵食左綠車 > 將軍食兵 > 紅車行一格將軍就loop 1.
>紅色行其他棋就唔理飛隻右車落來將軍
>相護駕就飛將 將軍
>帥行上一格就比兵將軍

除非對面弱智唔係一定輸

樓上好多象棋大師真係得啖笑
呢局棋輪到邊一面走子就邊一面贏
如果係輪到黑走子就直接車八進九 殺棋
如果係輪到紅走子 簡單前兵平四殺車叫將軍
黑將係唔可能坐上 就算將5平4 只要兵4再平5叫將軍 下一步就係紅車進1叫將軍抽車
局面變成紅單車兵都黑單卒 係必勝的局面
當然你on 9到送隻車比人食變和棋都吹你唔脹

班大師走哂喇

紅先 又要綠贏
不過最大問題係又唔講紅行邊步先

最後都係輸就掟棋反枱，左手立摺凳，右手立米缸，瞇埋眼咪落去

甘都叫殘局，你地會唔會太廢

又一個編劇

如果人地第一步兵食車將軍咪898囉 仲廢唔廢？

紅車落底線 將軍抽車
綠將坐上
紅車食綠車
綠車落對面底線將軍
紅將坐上
綠兵食紅士 將軍
紅將再坐上
綠車入紅將後面 因為隔離紅象頂住 走唔到
無棋 紅輸

同埋，甘你老母。
弱智仔返5p

叫佢追post啦

邊有局係擺陣嗰個行先㗎

1. 紅兵退左車，將軍。
2.

請

依個局邊個行先邊個贏

兵三平四 將5平4
兵四平五 將4平5
車八進一 將5進1
車二平八

紅贏囉有乜問題
咁簡單都討論咁多頁

我都唔明

樓主係要做緑色，不過紅行先

比上面班象棋大師執紅，綠咪贏到

應該好少玩殘局，邊有對手行先

其實，隻相如果係綠方既象，綠方先可以反殺，呢個先係一般江湖局既套路
不過見到呢到班大師連記譜都唔識。。。

補圖 頭先影個張擺得唔好 [/quote]
甘都叫殘局，你地會唔會太廢 [/quote]

又一個特級大師
第5步紅相5退3擋車呀？ 哇好撚醒呀 可以用白臉殺將軍死對方啦

你講得無錯
但正正係紅行先先引到咁多高手出黎
第一步車進一笑撚死

唔明你講乜？

樓主隻相原本應該係綠方既象

就算隻相係綠色嗰邊，一樣郁唔到

好笑係樓上有好幾位大師出埋圖畫比你睇點行
算到第5，6，7，8步 仲要以為自己神機妙算

所謂江湖排局，其實係睇落好易，實際好多變化，唔係點呃你去賭。有時差一隻象，變化已經差好多
（街頭局就係有人擺個局，規則紅先走，和棋當紅贏。然係挑戰者揀做紅定黑去捉，賭錢）

其實有答案未？

贏唔贏到睇紅色識唔識玩
好似上面班第一步行車 綠就贏到
如果兵食左左邊（近將軍個隻）隻車將軍
之後會比人將軍抽車 2隻無曬

呢個擺法就合理好多

除左綠行錯
邊有可能紅贏

紅行先 先有討論價值